18歲拳擊新手被安排越級挑戰枉死

一名前年參加「香港體育節拳擊賽」的18歲青年比賽後被發現在更衣室內暈倒，送院留醫4個月後因肺炎及後腦出血離世。香港拳擊總會前秘書長翁同質疑事情涉及嚴重違規及刑事疏忽責任，包括大會錯誤安排原本應在青年組出賽的死者「越級挑戰」成人組賽事、以及涉違反拳例在沒有負責人監督下進行賽事。

年僅18歲的死者李懷恩2015年4月在深水埗北河街市政大樓參加拳擊賽，按拳擊條例規定，他只能參加配帶頭盔作賽的17至18歳青年組賽事，但賽事當日競賽委員把死者安排在不能載頭盔作賽的19至40歳成人組別出賽，他的對手為一名22歳選手。翁同批評，當日負責量重程序的競賽主任失職，因李懷恩體重只有64.8公斤，對手則有68.9公斤，「我從未見過拳手磅數相差咁遠，負責人通常見到新人比賽，會建議64.8公斤拳手減磅降級至64公斤級別作賽，先會同級較技，唔會畀兩個人照打。」

一般拳擊比賽規定要有經驗豐富的專業賽事負責人在場監督及為安全把關，但翁同稱當日賽事無任何負責人在場，負責裁判及後更被揭發原來當日正進行考核，並非專業裁判，「竟然喺無負責人監督情況下，由一個喺台上考緊試嘅裁判任由兩個首次參賽新進選手打，無專人意識到危險叫停比賽。 」

翁同續指，賽事由港協暨奧委會主辦、康文署資助的「第58屆體育節」內其中一個項目，但事發後拳總卻一直忍瞞死亡事件，直至他去年3月卸任後才從第三者口中得悉李懷恩離世，由於案件疑點重重，他上月已去信高等法院要求就事件召開死因研訊，避免同類事件再次發生，保障拳手的生命安全。

民主黨立法會議員鄺俊宇指，事件反映康文署對於公帑資助的體育活動缺乏監管，事發後署方未有任何調查跟進就稱事件屬「不幸」，他將去信立法會轄下的民政事務委員會要求就事件進行討論。

康文署發言人表示，事發後港協暨奧委會已即要求拳總提交書面的事故報告。其後傷者留醫至2015年8月不幸離世。

署方指，拳總為推動拳擊運動的香港代表機構及國際拳擊總會屬會會員，根據拳總事發後提供的報告及相關資料，指出已就有關比賽安排了合資格的裁判及評判出任。賽事的級別、年齡及裝備的要求、計分方式等亦符合國際拳擊總會的規則，賽事流程（包括醫療服務）也參照國際賽事級別的要求，拳總亦安排救護人員為運動員提供即時緊急服務。各參賽者在賽前接受基本身體檢查及簽署健康及體能良好聲明，自願參與是次拳擊活動，並願意承擔財物損失和傷亡之責任。而拳總已為上述活動購買第三者保險及意外保險。

港協暨奧委會及署方就這宗事件已提醒拳總日後在舉辦同類活動時，須確保有足夠的醫護人員提供緊急醫療服務及駐場支援，並應多加留意各參賽者的狀況，如遇參賽者感到不適，應及早提供協助。就著有團體指事件有疑點，署方已要求主辦及協辦機構提供進一步資料，以便進行適當的跟進工作。

李懷恩當日被安排在不准戴頭盔的成人組出賽，而且對手體重比他重逾4公斤，在比賽尾段他屢次被打中頭部。（翁同提供片段截圖）

翁同指當日擂台上的裁判（白衫者）事發才發現原來正進行考核，並非專業裁判，場地亦無負責人監場。（翁同提供片段截圖）

入錯組別 打錯對手 揀錯裁判
天意

擺明收錢整死人喇

rip

天你老母呀
擺明主辦方出錯害死人啦

殺人

好耐嫁啦呢單野

依家擺到明係拳總問題

係我地香港之子 世界拳王曹星如阿哥有份搞

拳總前高層出黎指控當日嘅疏忽

個前高層明知好多問題 到而家死人先出黎講

咁個拳手會唔會係誤殺
因為都唔算一個正式比賽

…

好過唔講

個傻仔一定覺得打拳好威

支持開死因庭

死者教練係曹星如阿哥，拳總想封口無非係唔想影響曹星如

之前好似睇過個版本係xx如 定第二單

連登仔煲大佢啦
依家死人啊
上次踢波個盲佬都已經枉死

個有咩意思

4kg?

同埋18歲唔參加得成人組咩？

按拳擊條例規定，他只能參加配帶頭盔作賽的17至18歳青年組賽事
師兄寫到咁明顯

同學

中同

不過真係好唔抵

唔識打拳，想問差4公斤差好遠？

問連登仔都多餘，連登仔一向無視磅數

你可以用私家車撞巴士咁諗

依家係正式運動唔係地下拳賽呀柒頭

一磅重十磅力

依家差十幾磅

唔通你係……

咁重量級果啲點

秋後算帳啦屌

主辦分錯組別已經有問題 初哥打老手
最大問題係死左人一直收埋收埋唔撚報 係咩意思?
業餘拳冇人權?

怪物級別既比賽
所以國際最觸目既拳王都係重量級

真係一拳打到入ICU

你食屎啦，人地生前好好禮貌好好人，見到人地母親已經離遠招呼，問功課唔該前唔該後。你有資格話人？起碼我同死者由小學到中學都做朋友同學，佢份人點都唔夠你條闔家剷爛

打下拳強身健體就話人爛仔
正宗廢佬思維

體育救港

煲大林鄭果單先啦

仲停留响李小龍功夫片嗰啲年代
瞓咗幾耐?

你有幾貢獻社會呀傑青
打拳=爛仔

其實正式拳賽死亡率好低
正常去到分勝負裁判已經叫停
打死人係好大件事

算唔算合法殺人？

d撚樣係咪唔睇內文？

直頭一拳可以殺人

打死人

洗乜重量級

UFC 班人都可以一拳殺人啦

係學校好多人唔妥佢喎

好似有野爆

呢單野好耐
我到晚無啦啦發夢發到單野
今朝就見到個Post

夢幻對決 琦玉對琦玉

如果唔帶拳套真軍上陣嘅話

件事都好耐喇

RIP

f=ma
自己計下

咁重量級啲拳又無咁快嘅

拳臣好似一拳八百幾磅

見到先招呼就遲啦
我通常未見過都招呼

你既意思係打拳抵死？

高過撒旦先生

D仆街鐘意後生嗰陣時唔做運動臨老又病又痛嗰時要人照顧呀嘛

係街到見到果d人好行開d
電視睇睇唔到有幾勁 現場睇

唔好話普通人 就算重量級對陣 無防備中一拳都gg
之前有個黑鬼輸左比賽 個winner行過去想同佢握手 佢一拳中埋去 結果條友訓左幾個月醫院
打人個要座監

照你講法
打拳一定係打黑拳
揸跑車一定係玩非法賽車
戴口罩cap帽一定係去打劫
心照吖嘛

柒少陣好冇

屌你老母 佢係咪爛仔係你去審判佢？
爛仔就應該死係擂台上？
而家講係咪搞手疏忽 而導致有運動員死
如果下次有同類事件又點算？係咪on9架你

幾多呀? 1個? 2個?

佢老豆業餘教拳 畀個仔學下都有問題?

打拳通常多女
比人妒忌很正常

唔知頭唔知路就摺番埋啦 學人衝出黎柒 唔係話人死左就一定係好，不過果d連人地本人都唔未過一見人玩拳擊就話人爛仔就一定係唔用大腦既柒頭咁解囉

利申：死者中同

無諗過會係香港

乜都唔知就亂咁批評人 有個鍵盤就好似乜都可以講咁

重量級啲拳都可以好撚快

無知就收埋啲唔好撲出嚟柒啦

話人打拳係爛仔啲on9死返屋企打飛機啦
好明顯唔撚同磅數打就有問題啦
係度扯開話題 識條撚咩你地

屌你老母明明係拳總做錯事要屌
放上呢度就俾成班三唔識七嘅鍵盤戰士係度judge個受害者
好心上面話人爛仔個啲死撚左去吧啦

咁你死返去磨青瓜囉八婆

華人賤種社會就係咁多陰質野

我死之前實打撚到你扯白旗先囉臭閪

字都唔識打
返屋企睇AV自慰啦垃圾

其實你係咪俾d打拳嘅人飛過 或做左d咩 所以先搞到成個怨婦咁

佢d思維同話先撩者賤所以七警打人冇錯有咩分別

無論佢平時係好人定爛仔都唔應該咁死,攻擊死者背景真係癡撚線

佢比人安排同男拳手打 打中咗個頭

其實打拳要分磅數

係咪就係驚打死人 ?

好撚慘

洗唔洗簽生死狀

死唔去但變左弱智 陰鳩公

梗係啦

Conor Mcgregor 打個400磅初學拳嘅人都有機會受傷啦，更何況初學者

擺明係人為出錯

Push

體重 68.9 公斤 既人 打死人 ?

呢個post盡顯港人劣根性

舊聞
不過主辦方事後刻意隱瞞疏忽
唔知件事有冇咩後續?

哦你老母咩 臭雞

你老母就爛閪

條臭雞應該俾打拳嘅人女女女過
把口賤到不得了 開口爛仔前爛仔後
有撚病

呢度真係好多無知又冇同理心嘅廢柴鐘意衝出黎柒

怪唔知星如專搵啲廢過自己幾級嘅人打啦

第一
其次 你都on9 上次嗰個係日本第一 你嫌人地廢?

你google search下先啦
曹星如連世界top 20都未打過 自己就刷分拎第一

正常打拳利用身體重量+下肢力量+拳速，重1個級（好似係3磅），拳重可以講緊爭幾十磅，仲要新手冇經驗，真係會出事
拳總呢單嘢走唔甩，最基本match making都冇

生死狀只係啲不負責任嘅搞手先會叫人簽
打場比賽都要簽生死狀，搵鬼打？

仲喺高登年代，同一班haters先話「夠膽打向井先算」，而家向井又變左nobody

無錯 同埋拳手train開 識得就位打 拉距離
所以打d拳打出來勁咁多 加埋筋肉 下肢發力
真係差好遠 同普通人打交完全兩回事

玩Skout 仲要衝出黎柒
死番5p 啦臭雞
話你呀，死臭雞

牙你老母

明明你先話完打拳嘅人就係爛仔，轉個頭又話冇攻擊

推

行街俾人女女女
係做女人風險之一

用scout嘅女人就係臭雞
我係形容用scout嘅人比普通人嘅形象啫

on9仔，習武就係為左做爛仔？
你讀左咁多年書又唔見你做geek?

so what? 唔知頭唔知路就扮撚曬專家係度屌屌屌
連登都朝你呢d人係度，香港人真係唔撚配有民主，抵你地一世畀支那sm

唔係就彈撚開啦
打交就係爛仔，咁讀書就係好人呀？
葉劉林鄭689習總一定好撚好人啦係未呀？
咁薯片佬同陳雲係好人定爛仔呀屌你老母？
雖則我唔係習西洋拳，但見到有d人係度troll係度狂屌，畀人圍插收左皮仲有面係度死撐吠吠吠，就真心覺得呢個世界多痴線佬

果條on9閪都曬口水同佢嘈

中同

同佢嘈尼做乜, D人鐘意活係自己個世界咪由佢
利申玩開boxing

你玩skout做乜撚？咪又係想擘大對脾等人屌。正臭閪

做乜鳩

你諗下有一日你行街比蝻撩，你條仔唔識打交，比佢地打到仆街，咁你仲覺唔覺得係爛仔先習武？

咁甄子丹你又覺得佢係爛仔？

唔洗理佢啦 條友有病又唔睇醫生

我連打拳都唔會
但你就係用scout嘅臭雞

其實拳賽唔係多數要跟拳館報架咩？

個教練冇理由見磅數差咁多都唔出聲架

好威威呀

其實係
有啲可能好想打比賽攞經驗，堅持上台都冇辦法
最大問題係，拳證on99唔識停個比賽，職業見個人冇能力還手都會停左判tko，何況業餘根本唔需要咁嘅程度

錢可以改變好多嘢

( Show Blocked User - 貳拾歲(破處) )

其實成件事都好多人為錯誤
打死人個個心都唔好受

唔怪得香港之子曹星如唔敢向上挑戰

出去見識下世界, 唔好匿埋屋企做鍵盤戰士啦

要用打拳搵食既都係冇知識冇能力淨係有d力既廢人姐

業餘冇錢收

首先，兩件事根本唔鳩唔撚搭八，咁都扯得上關係，唔知係你on9定弱智
第二，而家佢打個你地話佢唔敢打嘅日本仔又話唔敢挑戰

咁你點回應我上面講嘅野

習武可以係用嚟強身健體，自衛，唔好答我做gym都可以，大隻唔等如識得防身

真係估唔到呢個年代仲有人覺得爛仔先習武，我自己都學左唔同武術二十幾年，從來無試過主動撩事鬥

好地地同佢講道理唔得，用返佢邏輯話佢又嬲嬲豬起我底

Btw ching玩咩多？

泰拳，bjj，跆拳道

隻臭雞係咪skout搵唔到人屌佢所以先係到鳩up搏人屌

真心唔明條友做乜鳩

利申：空手道

根本就唔係爛仔，認黎做乜？

你玩開skout都唔覺自己係臭西
活係自己個世界果個係你

屌那星好地地有單新聞講左出黎
明明識分是非嘅正常人都會知係搞手有問題
我理撚得你班人點睇佢呢項係咩運動/咩事
根本重點唔係呢件事係咩 而家因為搞手有問題而出事

簡單例子
的士司機醉酒駕駛撞車死乘客 乘客自己有責任? 因為坐的士有風險?
如果你去游水 因為康民處冇錢請救生員你浸死左 又係你抵死?
咁同講曾健超係抵打有乜分別
好心啦香港人眼界闊啲啦 平時我都係cdrom多 咁嘅post都可以有位爭論真係心都淡 呢啲已經唔係個人學識/智慧 呢啲係常識黎囉好冇

就算好ok你覺得打拳有風險 但而家都出左事啦 比返少少專重好冇 人地有冇做過啲咩仆街野得罪你? 香港人生活已經夠慘架啦 死左都唔放過係咩料

得罪講句 好似你呢啲靠批評黎令自己好過啲嘅撚屌臭閪 全部去含撚死啦碌柒